【比砒霜毒百倍】大排檔食呢隻螺 隨時中毒送命

【比砒霜毒百倍】大排檔食呢隻螺 隨時中毒送命

大排檔食螺，小心中毒！浙江臨海市場監管局聯同市公安局，近日展開「織紋螺」突擊檢查行動，共查獲5宗案件，搗破一間織紋螺批發商，已將6人刑事拘留。

內地《食品安全法》明確規定，食品生產經營者對其生產經營食品的安全負責，農貿市場舉辦方應當履行查驗、報告等義務。臨海市場監管局在市場張貼公告和織紋螺圖片。經相關部門檢測，織紋螺含有河豚毒素，目前仍未有解藥。浙江省海洋漁業局漁業處副調研員劉定康曾表示，其毒性比砒霜還要高上百倍，吃一顆就可能致命。據不完全統計，自1985年以來，中國共報道織紋螺中毒事件55宗，中毒人數433人，其中48人死亡。不過，一些不法商販仍在偷賣織紋螺。

織紋螺俗稱海絲螺、海獅螺、麥螺或白螺，有些地方還稱作割香螺、小黃螺、甲錐螺。織紋螺的外形特徵為尾部較尖，細長，長度為1厘米左右、寬度約為0.5厘米，螺的介殼約指甲般大小。織紋螺主要分佈在浙江、福建、廣東等沿海地區，每年春夏季毒性更大。

食用織紋螺中毒事件中的患者，一開始會出現口唇、舌、指尖發麻，眼瞼下垂，不久即會有消化道症狀，包括胃部不適、惡心嘔吐、腹痛腹瀉、口渴、便血，進而出現口唇、舌尖及肢端麻木、四肢無力或肌肉麻痹、共濟失調等神經系統症狀。重症者出現癱瘓、言語不清、聲嘶、紫紺、呼吸困難、神志不清、休克，最後因呼吸、循環衰竭而死亡。

織紋螺中毒潛伏期最短為5分鐘，最長為4個小時，死亡率極高。如果食用織紋螺後，短時間內出現惡心腹痛，唇、牙齦、舌頭周圍刺痛、麻木等中毒初期症狀，應立即前往醫院說明情況接受救治。據指，毒性較強的織紋螺，成年人約食用10g螺肉就會出現一般的中毒症狀，約食用50g至100g就能引起死亡。
近年來，由於鄰近海域環境惡化和有毒赤潮的頻繁發生，導致有毒藻類的產生和海洋動物的死亡，織紋螺食用了魚類和其他動物腐敗的有毒屍體後，胃內常殘留和積蓄河豚毒素。

以下為10種織紋螺吃了可能中毒：
1. 球織螺
2. 方格螺
3. 暗色織螺
4. 花冠螺
5. 正織螺
6. 節織螺
7. 橄欖螺
8. 光織螺
9. 橡子螺
10. 疣織螺
廣東電視台

哇屌，好陰毒